# Python e arduino

É possivel programar em python para arduino??

Tuto do [Engeneiro Caiçara](https://engenheirocaicara.com/programe-seu-arduino-com-python/)

[Real Python](https://realpython.com/arduino-python/)

Pelo que entendi, não é possivel escrever uma sketch em python e depois gravar no arduino.
O que a lib faz é estabelecer uma comunicação com o arduino através de um protocolo e passar para ele os comandos necessários.
